%@P:exocorcp
Soit $ABC$ un triangle et $M$ un point quelconque du segment
$[AB]$. La parallèle à la droite $(BC)$ passant par $M$ coupe la
droite $(AC)$ en $N$. $K$ est le symétrique du point $M$ par rapport
au point $B$. On appelle $L$ le point d'intersection des droites
$(BC)$ et $(KN)$.
\begin{myenumerate}
\item Fais une figure.
\item Prouve que $L$ est le milieu du segment $[KN]$.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{multicols}{2}
\begin{myenumerate}
  \item\[\includegraphics{thmil402exo4.1}\]
\par\columnbreak\par
  \item Comme $K$ est le symétrique de $M$ par rapport à $B$ alors $B$
est le milieu du segment $[MK]$.\par Dans le triangle $NML$, $B$ est
le milieu du segment $[MK]$ et la parallèle à la droite $(MN)$ passant
par $B$ coupe la droite $(NK)$ en $L$. Donc $L$ est le milieu du
segment $[NK]$.
\end{myenumerate}
\end{multicols}